「黃台之瓜，何堪再摘」

已退休的長和資深顧問李嘉誠，以「一個香港市民」身份在多份報章，分別刊登兩款全版廣告。其中一款廣告內容寫有「黃台之瓜，何堪再摘」，是出自武則天和唐高宗所生的第二個兒子李賢臨自殺前寫下的絕詩《黃台瓜辭》。
《黃台瓜辭》全詩為：「種瓜黃台下，瓜熟子離離。一摘使瓜好，再摘令瓜稀，三摘猶雲可，四摘抱蔓歸。」
當年在太子、李賢的兄長李弘死後，李賢一度被封為太子，其後武則天將李賢癈為庶人，李賢臨死前留下《黃台瓜辭》名詩，以黃台之瓜比喻唐代宗室，備受一次又一次的採摘，冀望勸告母親武則天，勿再對子女趕盡殺絕。惟李賢最後還是被武則天逼令自殺而終。

Source:

誠哥

黃台仰